\documentclass{article}
\author{Quintero Rubio Martin}

\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{multicol}
%\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}                 %incluir imagenes
%\graphicspath{.imgs/}
\usepackage{pdfpages}                 %incluir pdfs
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\newmintedfile[myC]{c}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm,
}

% para codigo python
\newmintedfile[myPython]{python}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm
}

%Para las salidas a Consola
\newmintedfile[myRun]{text}{
    linenos,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    frame=lines,
    framesep=2mm
}
%%   Documento                     % 

\begin{document}

\includepdf[pages=1-1]{./pdfs/portada.pdf}

%\tableofcontents   %indice
\newpage

{\Large
  \textbf{Algoritmos de Búsqueda. Parte 2.}\\
  {\color{brown}
    \rule{200mm}{0.4mm}
  }
}

\section{Objetivo}
El estudiante conocerá e identificará las características de los árboles-B.

\section{Desarrollo.}
\subsection{Actividad 1}
Realizar de forma guiada un programa en  Python que permita crear un árbol B e ir insertando datos como se indica mas adelante. Usando como guía el siguiente diagrama de clases.


{
  \myPython[label=Nodo]{./src/Nodo.py}
}

{
  \myPython[label=Arbol]{./src/ArbolB.py}
}

{
  \myPython[label=Clase Principal]{./src/Controladora1.py}
}

Para facilitar el uso y pruebas de las clases se ha creado un makefile, el cual manda a llamar a la clase principal. de esta manera, para ejecutar el proyecto en entornos UNIX, basta con mandar a llamar el comando make.

{
  \myRun[label=Makefile]{./src/makefile}
}

\subsection{Actividad 2}

patra sertar la secuencia se agregó el siguiente codigo a la clase principal.

{
  \myPython[label=Clase Principal]{./src/Principal.py}
}

\subsubsection{Resultadios, ejecución de codigo}

{
  \myRun[label=Actividad 2 terminada]{./run/actividad2.txt}
}
\section{Conclusiones}

\subsection{Márquez Zetina Laura Verónica}
A través de esta práctica pude aclarar mis dudas respecto a la creación de árboles y como se van insertando los nodos
También pude verificar cómo funciona el método bTreeSplitShild para crear la división de estos, ya que cuando el x está lleno, se reduce a t-a y crea otro nodo, esto es cuando la función pasa por dichos elementos y ahora se introducen al nodo nuevo y así hace la referencia de los nodos hijos.
Otro medo fue el de Tree-insert-nonfull que como su nombre lo dice, se inserta si el nodo no esta lleno.
En conclusión, la practica me pareció interesante ya que pude entender mejor lo que se ha visto en clase, ahora en la codificación de árboles.

\subsection{Quintero Rubio Martin}
Comprendimos la forma de crear un Árbol B y su implementación en lenguaje Python. Poco a poco, vamos aprendiendo a crear y usar estructuras de dátos mas
complejas, en las cuales se nota la facilidad que nos dá el lenguaje Python para realizarlas.

\section{Bibiliografia}
\begin{itemize}
\item
  Xavier Franch Gutiérrez.\\
  \textit{Estructuras de Dátos, especificación diseño e implementación}\\
  México\\
  ALFAOMEGA grupo éditor, S.A. de C.V. 2002
\end{itemize}


\end{document}

